究竟人，有冇自由意志？？？？

有

我選擇相信唔去相信自由意志，我都係有個選擇。

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

認同

冇咗#2

每個人都係自己一面鏡。
你咁話，其實正正係講緊你自己 ....

i am so sorry

冇

是但啦 有又點 冇又點

考古po
人類存在開始就諗緊呢個問題
兩邊都有相對應ge論點 就睇你側重邊個角度
e.g. 係冇自由意志
你今晚突然閃過呢條問題而係呢一個時刻先問
已經唔係你自已選擇
但你亦都可以話 你有自由意志去選擇遲d問
其實有d問題唔係人類大腦最常理解咁 二元對立，有定冇
而係好似量子世界咁 兩種可能性同時存在
你信邊一方ge同時就衍生左相對ge實相

宿命論又稱命運論、命定論 (英語：Fatalism)，指人生中早已註定的遭遇，包括生死禍福、貧富貴賤等或者相信一切事情都是由人無法控制的力量所促成的。

冇啦，所有嘢都係整定

Free won't

我肯定自己冇

唔信命運亦係命運既一種

啱啊，但係唔信唔代表嗰個就唔係事實

咁係咪要先定義咩叫自由意志？（係咪今年既中文小組討論變左文字討論？

要睇下點定義
我覺得好似打機咁
有N個結局同分支已經Set好晒
但決定揀分支嗰個係你
決定導向咩結局嘅人都係你

當你有呢個決定，都係由不同因素促成，每個人都沒有自由意志

之前睇過D大腦普科書 可以答你 係無 因為係你有意識到決定任何野之前你個腦已經send左signal先
姐係你而家決定食a餐 其實果係幾秒前你個腦已經決定左食a 你只係跟你腦比既決定 而非自我意識決定
當然如果再拆 就要講大腦邊part構成意識 但暫時無定論

而加上 可以諗埋咩決定"我"呢個本體 姐係我同A係同卵雙胞胎 有相同dna但點解我唔係佢 佢唔係我 可以引申究竟大腦換幾多% "我"呢個本體會消失？引申到將來意識可唔可以入落電腦到成為永生既"我" 不過我認為唔可以

有

除非你覺得無
或者未必有

知道有又可以點？冇又可以點？
有，你覺得做人冇purpose冇意思，冇，又覺得比人控制住冇意思，不如唔好知啦。